'''武仙座AM
*'是位於[武仙座的一顆](../Page/武仙座.md "wikilink")[紅矮星](../Page/紅矮星.md "wikilink")[變星](../Page/變星.md "wikilink")。這顆恆星與[大熊座AN](../Page/大熊座AN.md "wikilink")，是被稱為[高偏振星的](../Page/高偏振星.md "wikilink")[激變變星](../Page/激變變星.md "wikilink")，或*武仙座AM型變星''的原型。

## 歷史

武仙座AM位於武仙座，於1923年被[德國海德堡的天文學家](../Page/德國.md "wikilink")[馬克斯·沃夫發現](../Page/馬克斯·沃夫.md "wikilink")，隨即登錄在*Veränderlicher
28.1923*，現今的'' [AN](../Page/天文學通報.md "wikilink")
28.1923''，和[變星總表內](../Page/變星總表.md "wikilink")。它是一顆不規則變星，[視星等在](../Page/視星等.md "wikilink")12至14等之間變化\[1\]。在1976年，天文學家S.
Tapia發現他的光線不僅是線性[偏極還有圓偏極](../Page/偏極.md "wikilink")，顯示這顆恆星有強烈的磁場環繞在週圍，顯示這個系統比早先認為的還要複雜\[2\]
\[3\]\[4\]。

## 相關條目

  - [高偏振星](../Page/高偏振星.md "wikilink")
  - [變星](../Page/變星.md "wikilink")
  - [大熊座AN](../Page/大熊座AN.md "wikilink")

## 參考資料

  - Hellier, C. Cataclysmic Variable Stars: How and Why They Vary,
    Springer, Praxis Publishing Ltd, Chichester, UK, 2001.
  - Hoffmeister, C., Richter, G., and Wenzel, W., Variable Stars,
    Springer-Verlag, Berlin, 1985.
  - Liller, W. "The Story of AM Herculis", Sky and Telescope, 53,
    351-354, 1977.

## 外部連結

  - [美国变星观测者协会](../Page/美国变星观测者协会.md "wikilink")（AAVSO）的[每月變星](https://web.archive.org/web/20070405152429/http://www.aavso.org/vstar/vsots/0601.shtml)

[Category:武仙座](../Category/武仙座.md "wikilink")
[Category:激變變星](../Category/激變變星.md "wikilink")
[Category:高偏振星](../Category/高偏振星.md "wikilink")
[Category:以变星命名法命名的天体](../Category/以变星命名法命名的天体.md "wikilink")

1.
2.  {{ cite journal | title=Discovery of a magnetic compact star in the
    AM Herculis/3U 1809+50 system | author=Tapia, S. | date=March 15,
    1977 | journal=[The Astrophysical
    Journal](../Page/The_Astrophysical_Journal.md "wikilink") Letters |
    volume=212 | pages=L125–L129 | doi=10.1086/182390 |
    bibcode=1977ApJ...212L.125T}}
3.  {{ cite journal | author=Hessman, F.V., Gansicke, B.T., and Mattei,
    J.A. | title=The history and source of mass-transfer variations in
    AM Herculis | journal=[Astronomy &
    Astrophysics](../Page/Astronomy_&_Astrophysics.md "wikilink") |
    volume=361 | pages=952–958 | date=September 2000 |
    bibcode=2000A\&A...361..952H}}
4.  {{ cite journal | author=Krzeminski, W. and Serkowski, K. |
    title=Extremely high circular polarization of AN Ursae Majoris |
    journal=[The Astrophysical
    Journal](../Page/The_Astrophysical_Journal.md "wikilink") Letters |
    volume=216 | pages=L45 | date=August 1977 | doi=10.1086/182506 |
    bibcode=1977ApJ...216L..45K}}